<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Abra seu Código!!!</title><link href="abraseucodigo.com.br/" rel="alternate"></link><link href="abraseucodigo.com.br/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>abraseucodigo.com.br/</id><updated>2015-09-19T17:27:00-03:00</updated><entry><title>Sobre o blog</title><link href="abraseucodigo.com.br/sobre.html" rel="alternate"></link><updated>2015-09-19T17:27:00-03:00</updated><author><name>Rafael Henrique da Silva Correia</name></author><id>tag:,2015-09-19:abraseucodigo.com.br/sobre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Este blog nasceu em sua versão 1 (dentro do blogger) com o intuito de disseminar conhecimentos adquiridos sobre basicamente Infraestrutura/Uso de Software Livre, principalmente &lt;span class="caps"&gt;GNU&lt;/span&gt;/Linux. O blog inicial criado dentro da Campus Party Brasil 2008 teve longa duração mas ele acabou morrendo &lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/sob.png"&gt;, pois por falta de tempo acabei por não publicar uma infinidade de&amp;nbsp;coisas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;E nasce uma nova velha&amp;nbsp;ideia..&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tive a intenção de ressuscitar o blog porém agora com uma nova roupagem Pythonica&amp;nbsp;&lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/python.png"&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhei muitos anos da minha vida com infraestrutura/suporte em &lt;span class="caps"&gt;GNU&lt;/span&gt;/Linux, é uma área muito legal, muito bacana, mas nos tempos que fiquei nesta área por falta de sorte ou não (não sei), acredito que eu só era valorizado quando alguma coisa dava pau, porém se você está nesta área não desista! Precisamos de você! Talvez você tenha mais sorte que&amp;nbsp;eu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei na área de suporte e infra pois como já citei para alguns amigos, eu conheci Python a muito tempo atrás (sem me aprofundar) e depois de conhecê-lo não consegui mais programar em linguagens &lt;span class="caps"&gt;MAL&lt;/span&gt; &lt;span class="caps"&gt;FEITAS&lt;/span&gt;, prefiro não citar exemplos para não ficar chato &lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/coffee.png"&gt; &lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/trollface.png"&gt;. Daí preferi ir para uma área que não precisasse &amp;#8220;desenvolver&amp;nbsp;nada&amp;#8221;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiz uma Lighting Talk no GruPy-&lt;span class="caps"&gt;SP&lt;/span&gt; intitulada &amp;#8220;Não trabalho com Python como posso aprender?&amp;#8221;&amp;#8221; falando sobre essa jornada de mudar de infra para programação, que pode ser lido com mais calma &lt;a href="https://github.com/grupy-sp/encontros/blob/master/2015-07-7comm.md"&gt;aqui&lt;/a&gt; caso tenha&amp;nbsp;interesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu basicamente não pretendo nunca mais sair de programação (no popular) ou desenvolvimento (para quem tem medo de ser chamado de programador) pois eu particularmente me identifiquei muito mais nessa área. Também gosto bastante de ensinar&amp;#8230; quem sabe no futuro essa não seja a área nova em em em!?&amp;nbsp;&lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/wink.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;O novo&amp;nbsp;blog..&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como disse estou muito muito programador ultimamente (muito no sentido de bastante não no sentido de ser foda o suficiente para qualquer projeto), então nada melhor do que recriar o blog do 0 utilizando Python. Atualmente estou usando Pelican, para quem se interessar a coisa toda vai ficar disponível open-sourcemente falando lá no&amp;nbsp;github&amp;#8230;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/rafaelhenrique/rafaelhenrique.github.io/tree/pelican"&gt;https://github.com/rafaelhenrique/rafaelhenrique.github.io/tree/pelican&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Considerações&amp;nbsp;finais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Espero que gostem do novo blog feito com muito amor e carinho &lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/heart.png"&gt;. Caso não gostem também podem comentar comigo pelos meios ai do lado &lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/point_left.png"&gt;, coloquei meu github, twitter e linkedin. Também podem comentar ai embaixo&amp;nbsp;&lt;img style="margin-bottom: -0.25em;height:1.5em;             display:inline-block;" src="/emojis/point_down.png"&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E mais uma dica&amp;#8230; meu blog v1 ainda ficará online até que eu consiga migrar todas as postagens… então pra quem quiser consultar alguma&amp;nbsp;coisa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://abraseucodigo.blogspot.com"&gt;http://abraseucodigo.blogspot.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está lá vivinho da&amp;nbsp;silva! &lt;/p&gt;</summary></entry></feed>