<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Abra seu Código!!! - Pensamento</title><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/feeds/pensamento.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.abraseucodigo.com.br/</id><updated>2018-01-03T23:52:00-02:00</updated><entry><title>Não guarde conhecimento! Compartilhe!</title><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/nao-guarde-conhecimento-compartilhe.html" rel="alternate"></link><published>2018-01-03T23:52:00-02:00</published><updated>2018-01-03T23:52:00-02:00</updated><author><name>Rafael Henrique da Silva Correia</name></author><id>tag:blog.abraseucodigo.com.br,2018-01-03:/nao-guarde-conhecimento-compartilhe.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Compartilhe! Compartilhe! E compartilhe!&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;Estive pensando muito sobre as minhas atitudes como desenvolvedor de software e também como pessoa. Cheguei a conclusão que eu sou um cara perfeccionista a um nível muito extremo e gostaria de explicar por que isso não deve acontecer com as pessoas de modo geral.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="feito-e-melhor-que-perfeito"&gt;
&lt;h2&gt;Feito é melhor que perfeito&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sempre quando eu vou escrever um post, ou qualquer outra coisa que fique pública na internet eu penso em MUITA coisa:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;O texto está bem escrito gramaticalmente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O texto está bem escrito ortograficamente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O pessoal vai se interessar pelo assunto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A linguagem está clara e objetiva o suficiente?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Essas perguntas te TRAVAM e fazem com que você demore mais a compartilhar o conhecimento que você tem. Cheguei a esta conclusão a pouco pois guardei um &lt;a class="reference external" href="http://blog.abraseucodigo.com.br/melhorando-seus-logs-com-elk.html"&gt;post&lt;/a&gt; deste blog por 1 ANO! 1 ANO! Isso é MUITO tempo! Eu poderia ter ajudado muitas pessoas neste 1 ano parado :(.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eis que me lembrei do meu blog antigo, que era feito no blogger e ainda vive &lt;a class="reference external" href="http://abraseucodigo.blogspot.com.br/"&gt;até hoje&lt;/a&gt;, olhei mais uma vez pra ele e pensei &amp;quot;porra Rafael, naquela época você compartilhava conhecimento baseado em porra nenhuma&amp;quot;, e ao meu ver esse é o espírito de um blog que talvez eu tenha esquecido, o espírito é o que sempre ouço na &lt;a class="reference external" href="https://cargobr.com/"&gt;empresa que trabalho&lt;/a&gt; atualmente que o &amp;quot;feito é melhor que o perfeito!&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="filosofando-sobre-o-que-acontece-com-o-conhecimento"&gt;
&lt;h2&gt;Filosofando sobre o que acontece com o conhecimento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fiz um post a um tempo atrás sobre &lt;a class="reference external" href="http://blog.abraseucodigo.com.br/instalando-qualquer-versao-do-python-no-linux-macosx-utilizando-pyenv.html"&gt;como instalar Python&lt;/a&gt; e é um dos posts que mais tem movimento neste blog e por que isso acontece? Por que ele é um post perfeito? NÃO! Porque ele é um post &amp;quot;humano&amp;quot; que ajuda as pessoas e as pessoas fazem comentários embaixo dele usando o disqus que ajuda outras pessoas que lêem o post e isso é maravilhoso!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pois o blog acaba não sendo construído só por mim, eu aprendo com os comentários e as pessoas do comentário ensinam outras pessoas e o conhecimento se propaga, e isso é maravilhoso.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="conclusao"&gt;
&lt;h2&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não se apegue a falsas ilusões de que você fará um texto perfeito, um blog não tem foco acadêmico e nem o mesmo rigor (digo isso pois estou cursando como aluno especial o programa de mestrado da UFSCar de Sorocaba), portanto ESCREVA, e se não quiser escrever PALESTRE, e se não quiser palestrar FAÇA VÍDEOS e publique na internet, porém sempre compartilhe conhecimento pois você vai aprender mais com isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siga a dica do &lt;a class="reference external" href="https://youtu.be/-ANx41sZNIQ?t=59s"&gt;ET Bilú&lt;/a&gt; e busque conhecimento mas não se esqueça de compartilhar ;).&lt;/p&gt;
&lt;img alt="bilu" src="images/nao-guarde-conhecimento-compartilhe/01.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;PS: A parte do Bilú foi só pela zueira mesmo hahaha, se não conhecem o ET Bilú vale a pena clicar no link.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content><category term="conhecimento"></category><category term="perfeccionismo"></category><category term="pensamento"></category></entry></feed>