<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Abra seu Código!!!</title><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/feeds/python.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.abraseucodigo.com.br/</id><updated>2016-02-16T21:09:00-02:00</updated><entry><title>Instalando Python 3.5 no Windows 7</title><link href="http://blog.abraseucodigo.com.br/instalando-python35-no-windows-7.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-16T21:09:00-02:00</updated><author><name>Rafael Henrique da Silva Correia</name></author><id>tag:blog.abraseucodigo.com.br,2016-02-16:instalando-python35-no-windows-7.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Muitos tem a dúvida de como instalar Python no Windows, hoje vou colocar aqui um passo a passo bem básico pra que você consiga instalar Python3 no Windows 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou especificando as versões do Windows e a versão do Python pois como ambos evoluem com o tempo (e muito rapidamente) então creio eu que logo esse post irá ficar velho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao escrever este post também tenho conhecimento que o Windows 10 é o Windows &amp;quot;da moda&amp;quot; porém neste momento só tenho uma máquina virtual de Windows 7 e estou sem tempo para criar uma máquina virtual de Windows 10, mas pelas pesquisas e googladas na internet creio que este post também será útil para outras versões do Windows.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="baixando-o-python"&gt;
&lt;h2&gt;Baixando o Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você poderá baixar a versão oficial do Python neste site:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/downloads"&gt;https://www.python.org/downloads&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A página acessada será semelhante a esta:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="python download" src="images/instalando-python35-no-windows-7/01.png" /&gt;
&lt;p&gt;Baixe a release 3.5.1 (disponível atualmente), se quiser baixar diretamente clique:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/ftp/python/3.5.1/python-3.5.1.exe"&gt;aqui para baixar a versão 32 bits&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.python.org/ftp/python/3.5.1/python-3.5.1-amd64.exe"&gt;aqui para baixar a versão 64 bits&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Recomendo verificar qual a arquitetura do seu sistema operacional para isso pressione as teclas &lt;tt class="docutils literal"&gt;Windows + Pause Break&lt;/tt&gt; do seu teclado ou &lt;tt class="docutils literal"&gt;clique com o direito no ícone do Computador e posteriormente clique em propriedades&lt;/tt&gt;, a seguinte tela será apresentada:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="system" src="images/instalando-python35-no-windows-7/02.png" /&gt;
&lt;p&gt;Observe que eu grifei em vermelho a arquitetura do meu Windows instalado que é de 32 bits.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="instalando-o-python"&gt;
&lt;h2&gt;Instalando o Python&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Basicamente para instalar o Python depois de baixado clique duas vezes no executável baixado. A instalação é bem tranquila e bem next.. next.. finish.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao clicar duas vezes no executável a seguinte tela será aberta:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="python wizard 01" src="images/instalando-python35-no-windows-7/03.png" /&gt;
&lt;p&gt;Repare que aqui nesta tela inicial o que é mais importante é marcar a opção &lt;tt class="docutils literal"&gt;Add Python3.5 to PATH&lt;/tt&gt; desta forma você não precisará configurar as variáveis de ambiente do seu Windows posteriormente (pois isso é meio chato de se fazer manualmente). Marcada essa opção clique em &lt;tt class="docutils literal"&gt;Install Now&lt;/tt&gt;, ao clicar nesta opção o processo de instalação será iniciado:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="python wizard 02" src="images/instalando-python35-no-windows-7/04.png" /&gt;
&lt;p&gt;Aguarde alguns instantes e esta outra tela será apresentada:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="python wizard 03" src="images/instalando-python35-no-windows-7/05.png" /&gt;
&lt;p&gt;Feito isso clique em &lt;tt class="docutils literal"&gt;Close&lt;/tt&gt;, caso tenha algum problema nesta parte por favor me contate por email ou nos comentários abaixo deste post.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="conferindo-quais-programas-voce-ganhou"&gt;
&lt;h2&gt;Conferindo quais programas você &amp;quot;ganhou&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vejamos inicialmente o que instalamos:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="iniciar" src="images/instalando-python35-no-windows-7/06.png" /&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;IDLE&lt;/tt&gt;: Uma IDE de linha de comando muito simples para começar suas aventuras no mundo Python;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;Python 3.5&lt;/tt&gt;: Irá abrir o interpretador do Python no seu &lt;tt class="docutils literal"&gt;Prompt de comandos&lt;/tt&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;Python 3.5 Manuals&lt;/tt&gt;: Toda a documentação do Python que está online &lt;a class="reference external" href="https://docs.python.org/3/"&gt;aqui&lt;/a&gt; ficará no seu computador para você acessar offline (para casos extremos onde você ficou sem internet).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;Python 3.5 Module Docs&lt;/tt&gt;: Uma referência sobre os módulos Python, ao clicar neste carinha será iniciado um servidorzinho que te servirá essa documentação, quando quiser sair basta ir ao console aberto e digitar &lt;tt class="docutils literal"&gt;q&lt;/tt&gt; seguido de enter que o servidorzinho será desligado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para começar seus estudos em Python é importante saber que a partir desta instalação você acaba de &amp;quot;ganhar&amp;quot; alguns programas que te ajudarão na sua jornada pelo conhecimento, alguns merecer destaque:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;pip&lt;/tt&gt;: Um poderoso gerenciador de pacotes/bibliotecas do Python, com ele você pode instalar muitas e muitas bibliotecas de terceiros;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;tt class="docutils literal"&gt;virtualenv&lt;/tt&gt;: Um cara &amp;quot;separador&amp;quot; de ambientes, não faz muito tempo este cara foi incorporado ao Python (antes ele era um cara fora do Python), ele serve para que você tenha diversas versões da mesma biblioteca para projetos diferentes sem que elas colidam e briguem entre si para ver qual a versão vai assumir e ficar a frente quando você chamar um &lt;tt class="docutils literal"&gt;import&lt;/tt&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="conclusao"&gt;
&lt;h2&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Não é difícil instalar Python no Windows, mas tem que se atentar a alguns detalhes bem simples. No próximo post pretendo descrever como e pra que serve o &lt;tt class="docutils literal"&gt;virtualenv&lt;/tt&gt; e &lt;tt class="docutils literal"&gt;pip&lt;/tt&gt; que você acabou de instalar.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary><category term="python"></category><category term="windows"></category><category term="instalar python"></category></entry></feed>